<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>随便写写 on Snow Cabin</title>
    <link>/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E5%86%99%E5%86%99/</link>
    <description>Recent content in 随便写写 on Snow Cabin</description>
    <image>
      <url></url>
      <link></link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 May 2023 22:15:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E5%86%99%E5%86%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>毕业</title>
      <link>/posts/daily/endof-school-life/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 22:15:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/daily/endof-school-life/</guid>
      <description>一转眼两个多月没维护自己的小网站了，符合我三天打鱼两天晒网的调调，不过到底舍不得，一直记挂着。
毕业的事情终于也忙的差不多了，缓了两天，吃了散伙饭，才终于有了些实感，整个人松了口气。
行李收拾的差不多了，一抬眼寝室里的人也都走的差不多了，不少人打算再回来，毕竟还要拿毕业证不是。我没留时间给这个活动了，策划了好久的旅游，之后大概会在这里写游记吧。
很久没更新前端的东西了，为啥呢？一是忙，二是没找到前端工作呗。不知道以后还会不会继续学习了，虽然我还有点想。可能会学的更博更广不局限在前端吧。（希望上班了我还能有精力学习啊，应该能有吧😂）
想做的事情毕竟太多了，写博客，写小说，学吉他，学摄像&amp;hellip;二十多岁的年纪，以后要把想做的一一试过去。
留给武汉的日子不多了，学校大概不太会想念，城市也就那样，漂泊的人看哪里都能是家。唯一不舍得的就是那些人了吧，虽然也就那么一两个。不过管她呢，走到哪里都会认识新的朋友。
挺开心的，回去能继续弹我的吉他了，把剩了三年的画画课画完，跟妈妈一起到处玩玩，收拾心情开始下一段旅程。
要说遗憾的，也就是没能去做义工吧，时间来不及了，七年的心愿又不知道啥时候能实现了。
我现在正吃着一颗葡萄🍇，好酸呐，想起来毕业答辩的时候给老师买的水果那叫一个甜啊，就没吃过这么好吃的蓝莓和葡萄，还带着玫瑰香气儿的。后面我们一起骂企业专家，有几个学生通宵大改，拖了四五天终于给签下了字儿，这临门一脚也是不容易。都过了就挺好的。
漫无目的写了一大篇了，睡觉😴去了，附上一张鱼丸吧，自从看了浪姐3和乐海老喜欢了，有才华有顽固天真。
学习，流浪，做梦。
希望以后的日子里能越来越自由吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sakura</title>
      <link>/posts/daily/sakura2023/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 19:20:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/daily/sakura2023/</guid>
      <description>天气好起来啦，一年中最爱的温度，空气不再冷冽，晚风不再具有攻击性，温柔的拂过脸庞，只是在晚风中散步就很幸福。
学校的樱花渐次开放，有的已经开得繁盛，有的还零零落落。庆幸昨天下午抓住最后一点阳光，从实验室走出来的时候，天色还不晚，看到人烟，看到春天。想在下周周末去东湖看樱花。但是天气预报显示下周周末下雨降温。若是这样，就得盼望下下周樱花还开得繁盛啦。从上海到武汉，每一年樱花季都尽量不错过，就算疫情加下雨都预约了去武汉看樱花。这是疫情之后第一次看樱花，希望能如愿呀！
看了兰心和羊驼玩耍的 vlog，灿烂的阳光，可爱的羊驼妈妈和羊驼宝宝，她的笑容也很灿烂，真好呀。
周末放假终于过完了潜海季的任务。本来已经很困了，从海底救出队员伴着鱼群游向水面的时候很感动。
最近在听小霞，我的美丽，缓解面试的焦虑，找到平和的自我。
午后温暖的阳光，雨后斑斓的彩虹，斑驳的树影，金色的夕阳，你看我看的这个世界，多么美丽。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开 学 啦！</title>
      <link>/posts/daily/hello2023/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/daily/hello2023/</guid>
      <description>时光如梭，一眨眼年就过完了。
这一个多月经历了很多，阳了，以为是无症状，结果还是烧了，阴了，又皮炎了；因为皮炎好吃的爱吃的全都不能吃，吃的药还让我足足吐了一晚上；拒了我仅有的俩offer，一切从头开始；憋了一个月多的论文，总算写完了，不敢出去玩，只去山上玩了一天；学会了飞无人机，还没来的及好好玩就回学校了；拒绝了同学聚会，和好姊妹和发小吃了两次饭，看了电影深海，据说是春节档最好看的；看了好多年没举办过的舞龙，看了长大后再也没看过的但是记忆里最漂亮的烟花秀，不过都是市民自己放的。
本命年的开端迷茫又忙碌又好像什么都没忙，一晃神开学了又要每天来实验室了，普通话都觉得说不太利索了，夹杂了好多方言习惯；走在路上努力回想来学校的地铁流程，恍惚连门牌号都不太记得了，仿佛这三年不存在一般。很想快点毕业，又不知道毕业能去哪里，我会在哪里流浪？我会过的快乐吗？我能实现梦想吗？眼前的事情都很急迫，脑子却早已漂浮到外太空，身边的一切仿佛都不是真实。可能大脑放了太久的假，一时之间找不到在哪里。
新一年的计划已经写好，未来三年的计划也在脑袋里盘旋又盘旋，所求不过健康安乐自由。继续学习，直到学不动；继续看世界，直到再也看不到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test 测试用例</title>
      <link>/posts/daily/test/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/daily/test/</guid>
      <description>&lt;p&gt;月光之下，我们哭过笑过；月光之下，你曾说你爱我&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angean Blue</title>
      <link>/posts/daily/angean-blue/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/daily/angean-blue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;周末和朋友约了一起去吃一家希腊菜餐厅，超级远的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是很好吃，不辜负我公交快坐晕车 :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>/posts/daily/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/daily/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是10月16日，终于动手用hugo搭建了自己的博客。希望在找不到工作的焦虑和毕业论文的压迫中找到一点成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个记性不太好的人，这个博客想要用来记录前端学习的一切，以及一些温暖的日常。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
