<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Daily on Snow Cabin</title>
    <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/</link>
    <description>Recent content in Daily on Snow Cabin</description>
    <image>
      <url>https://oooldgreen.github.io/</url>
      <link>https://oooldgreen.github.io/</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://oooldgreen.github.io/posts/daily/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Starry Sky</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/starry-sky/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 10:21:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/starry-sky/</guid>
      <description>官厅的星空。The starry sky in Guanting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年好，2025</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/review2024/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/review2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;距离我上一次写博客竟然已经一年，总结一下这一年干了些什么吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高耀洁</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/gaoyaojie/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 21:53:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/gaoyaojie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;她的离去，让我又认识了一段在这片土地已被埋葬的历史。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十月随想</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/journal231015/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:39:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/journal231015/</guid>
      <description>不知不觉一个月过去了，离我在官亭每日看星星的日子仿佛已经过去了很久很久。
还记得走的那一天，云山雾罩，难得潮湿的空气，是清爽的早晨。
我的行李只剩粉色箱子和黑色背包，还有心爱的相机。
冲冲帮我提箱子，提到楼底下，我跟刘姐说，要走啦。我竟然从她的眼中看到某种不舍。然后被掩饰过去，一切如常。我不知道是我的错觉，还是她很错愕我的道别，又或是被这突然的离别惊到，夹杂着的不舍。
我看着山，我看了两个月的山，终于走到了山脚下。走近看山更像是在云里埋着了。山的另一边，仍然是一样的景色。
在出租车上我偷偷在掉眼泪，我想我已经多年没有如此深刻涌动的情感，无法抑制，没有理智。我在悲观的想可能再也不会有如此快乐的时光。
不记得几天之前了，我还去高速上看了星星，带着相机，三脚架，但其实一张也没拍。我有点尴尬，一直在讲话，说那些有的没的，一边说抬眼看着星空。
那天的星星格外的多，不愧是小程序上97%观星指数的好天气。肉眼可以看到的银河，app上可以辨别出璀璨的星座。我站在高速的岔路口上，脚下是沥青的路面，不远处是滋滋作响的超高压点。我在世间如此渺小。
我只有一个感受，真浪漫啊。宇宙妈妈给我的究极的浪漫。
我想我终于又有一个记忆，可以用来刷新多年前四川乡村看到的星空。尽管星空如此美丽，但我仍然认为那个记忆并不太好，夹杂了一些过于沉重的东西。
然后就是旅行，玩耍，吃吃喝喝。城市的生活如此的意料之中，我感觉我彻底进入了自己的领域，已经完全习惯的一种生活。我表现的和以前一样，一个正常的城市里的小孩。可我总在想的是在官亭的时候，日子是怎样怎样的。我抬头看的时候，天空是城市的反光，星星寥寥落落几颗。
尽管在城市里，我仍然在想，有一天我还会去看的，星空，极光，旷野。
新的环境，新的部门，新的同事，新的生活秩序。
很多很多的不习惯，很多很多的不开心。就在昨天，我在日记上写道：哎，此事难两全。但是我有新的东西要学习，新同事挺好的，办公室氛围也还不错，也有了新的目标。想念的小伙伴也已经有了新的生活。
努力捱着，带着梦想，有些牵挂的东西慢慢清理。终有一天，也许我还没准备好，但我已准备好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云的形状❤️</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/guanting-newlife/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 11:56:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/guanting-newlife/</guid>
      <description>&lt;p&gt;记录每天的云不同的形状。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/endof-school-life/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 22:15:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/endof-school-life/</guid>
      <description>一转眼两个多月没维护自己的小网站了，符合我三天打鱼两天晒网的调调，不过到底舍不得，一直记挂着。
毕业的事情终于也忙的差不多了，缓了两天，吃了散伙饭，才终于有了些实感，整个人松了口气。
行李收拾的差不多了，一抬眼寝室里的人也都走的差不多了，不少人打算再回来，毕竟还要拿毕业证不是。我没留时间给这个活动了，策划了好久的旅游，之后大概会在这里写游记吧。
很久没更新前端的东西了，为啥呢？一是忙，二是没找到前端工作呗。不知道以后还会不会继续学习了，虽然我还有点想。可能会学的更博更广不局限在前端吧。（希望上班了我还能有精力学习啊，应该能有吧😂）
想做的事情毕竟太多了，写博客，写小说，学吉他，学摄像&amp;hellip;二十多岁的年纪，以后要把想做的一一试过去。
留给武汉的日子不多了，学校大概不太会想念，城市也就那样，漂泊的人看哪里都能是家。唯一不舍得的就是那些人了吧，虽然也就那么一两个。不过管她呢，走到哪里都会认识新的朋友。
挺开心的，回去能继续弹我的吉他了，把剩了三年的画画课画完，跟妈妈一起到处玩玩，收拾心情开始下一段旅程。
要说遗憾的，也就是没能去做义工吧，时间来不及了，七年的心愿又不知道啥时候能实现了。
我现在正吃着一颗葡萄🍇，好酸呐，想起来毕业答辩的时候给老师买的水果那叫一个甜啊，就没吃过这么好吃的蓝莓和葡萄，还带着玫瑰香气儿的。后面我们一起骂企业专家，有几个学生通宵大改，拖了四五天终于给签下了字儿，这临门一脚也是不容易。都过了就挺好的。
漫无目的写了一大篇了，睡觉😴去了，附上一张鱼丸吧，自从看了浪姐3和乐海老喜欢了，有才华有顽固天真。
学习，流浪，做梦。
希望以后的日子里能越来越自由吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sakura</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/sakura2023/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 19:20:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/sakura2023/</guid>
      <description>天气好起来啦，一年中最爱的温度，空气不再冷冽，晚风不再具有攻击性，温柔的拂过脸庞，只是在晚风中散步就很幸福。
学校的樱花渐次开放，有的已经开得繁盛，有的还零零落落。庆幸昨天下午抓住最后一点阳光，从实验室走出来的时候，天色还不晚，看到人烟，看到春天。想在下周周末去东湖看樱花。但是天气预报显示下周周末下雨降温。若是这样，就得盼望下下周樱花还开得繁盛啦。从上海到武汉，每一年樱花季都尽量不错过，就算疫情加下雨都预约了去武汉看樱花。这是疫情之后第一次看樱花，希望能如愿呀！
看了兰心和羊驼玩耍的 vlog，灿烂的阳光，可爱的羊驼妈妈和羊驼宝宝，她的笑容也很灿烂，真好呀。
周末放假终于过完了潜海季的任务。本来已经很困了，从海底救出队员伴着鱼群游向水面的时候很感动。
最近在听小霞，我的美丽，缓解面试的焦虑，找到平和的自我。
午后温暖的阳光，雨后斑斓的彩虹，斑驳的树影，金色的夕阳，你看我看的这个世界，多么美丽。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>礼物</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/christmas-santa-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 20:16:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/christmas-santa-2022/</guid>
      <description>交换礼物的时候抱着一种好奇心，很好奇会收到怎么样的礼物。再加上寒假早早的回家又让我与礼物擦肩而过，去拿礼物时真的已经迫不及待啦。
结果果然出乎我的意料！
没有想到能够在快结束寝室生活的时候，能和朋友们用正宗的宽敞的电火锅一起在宿舍吃上一顿火锅：）
自己煮火锅最大的好处就是经济实惠啦，肉可以吃到爽！鸳鸯锅真的很幸福！家里的电锅都不能煮鸳鸯锅的！买的番茄汤底意外的很棒，所有的食材煮进去都别有风味～
而且我发现这样的不粘锅竟然蛮好刷的。由于很讨厌刷碗，这种多油的锅根本没碰过，还和室友学到了刷油锅的小技巧～已经能够想象以后一个人也可以煮火锅的幸福日子啦～
由于拖延，都已经过去了三天才记录下来。也打算给寄给我礼物的小伙伴发一封邮件表达我的感谢和惊喜啦（虽然真的过了蛮久了😮‍💨。希望她看见也能开心😊。
最后是周末的晚上和同门小伙伴一起吃的牛蛙～迟来的庆祝奖学金的发放，也祝愿我们都能够顺利毕业，前程似锦～
🌸 最最后，希望今年看樱花的时候是个好天气呀 🌸</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开 学 啦！</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/hello2023/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/hello2023/</guid>
      <description>时光如梭，一眨眼年就过完了。
这一个多月经历了很多，阳了，以为是无症状，结果还是烧了，阴了，又皮炎了；因为皮炎好吃的爱吃的全都不能吃，吃的药还让我足足吐了一晚上；拒了我仅有的俩offer，一切从头开始；憋了一个月多的论文，总算写完了，不敢出去玩，只去山上玩了一天；学会了飞无人机，还没来的及好好玩就回学校了；拒绝了同学聚会，和好姊妹和发小吃了两次饭，看了电影深海，据说是春节档最好看的；看了好多年没举办过的舞龙，看了长大后再也没看过的但是记忆里最漂亮的烟花秀，不过都是市民自己放的。
本命年的开端迷茫又忙碌又好像什么都没忙，一晃神开学了又要每天来实验室了，普通话都觉得说不太利索了，夹杂了好多方言习惯；走在路上努力回想来学校的地铁流程，恍惚连门牌号都不太记得了，仿佛这三年不存在一般。很想快点毕业，又不知道毕业能去哪里，我会在哪里流浪？我会过的快乐吗？我能实现梦想吗？眼前的事情都很急迫，脑子却早已漂浮到外太空，身边的一切仿佛都不是真实。可能大脑放了太久的假，一时之间找不到在哪里。
新一年的计划已经写好，未来三年的计划也在脑袋里盘旋又盘旋，所求不过健康安乐自由。继续学习，直到学不动；继续看世界，直到再也看不到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test 测试用例</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/test/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/test/</guid>
      <description>&lt;p&gt;月光之下，我们哭过笑过；月光之下，你曾说你爱我&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angean Blue</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/angean-blue/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/angean-blue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;周末和朋友约了一起去吃一家希腊菜餐厅，超级远的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是很好吃，不辜负我公交快坐晕车 :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oooldgreen.github.io/posts/daily/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是10月16日，终于动手用hugo搭建了自己的博客。希望在找不到工作的焦虑和毕业论文的压迫中找到一点成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个记性不太好的人，这个博客想要用来记录前端学习的一切，以及一些温暖的日常。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
